
                      Es febrero, así que debemos estar en la Tierra Media. La gira anual de misterio mágico a través del fantástico reino de Tolkien se ha convertido en un ritual muy esperado, y lo extrañaremos cuando desaparezca. Ningún otro éxito de taquilla ha entregado los bienes tan consistentemente cuando se trata de un espectáculo asombroso, que sorprende, mantiene su estado de ánimo y su misterio, al tiempo que mantiene los bits de naff al mínimo. Ciertamente no son las peores secuelas de "Matrix".

"El regreso del rey", la última entrega de la adaptación épica del director Peter Jackson de la trilogía "El señor de los anillos", casi no necesita revisión. Si te gustó o no te gustó cualquiera de las dos primeras películas, esta ofrece más de lo mismo, con el énfasis en el "más". Basta con decir que Jackson realmente hace todo lo posible. Hay reyes brujos enmascarados volando sobre las Bestias de la Serpiente de la serpentina, arrancando guerreros de las almenas de la ciudad sitiada de Minas Tirith y arrojándolos a su ruina; Shelob, una araña gigante que acecha silenciosamente a Frodo y Sam mientras se deslizan a través de los túneles fangosos hacia la tierra árida de Mordor; Literalmente, cientos de orcos sórdidos y leprosos, cada uno de ellos una maravilla desechable de maquillaje y diseño artístico en sí mismo. Y luego está Gollum, emblemático de las películas "Ring", una maravillosa mezcla de magia digital espectral y un rendimiento tangiblemente carnoso.

El ataque sibilante de Gollum: "¡Lo queremos, lo necesitamos!", Podría aplicarse a nuestros propios antojos de una película que tardó siete años en hacerse. (Deténgase un momento y deje que se registre). Esta puede ser la contribución más perdurable de Jackson al cine: la idea de que las narraciones extendidas, en múltiples instalaciones, de más de 10 horas se pueden realizar en el contexto de las películas. Claro, ha habido mini series de TV, pero siempre con una calidad de producción mucho menos generosa. Y, sí, siempre ha habido secuelas, pero es Jackson quien ha pisado la noción de filmar una larga historia, cohesionada desde el principio y lanzándola a plazos. No fue hace tanto tiempo que los expertos se preguntaban si se podría mantener el interés por las películas de seguimiento; ahora todos se apresuran a unirse. (Con "Kill Bill" es el punto más débil de tendencia: sus dos partes juntas no son tan largas como "El Retorno del Rey").
        
            